[
    {
        "qid":"0000018-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a boca seca?",
        "answer":"A boca seca \u00e9 a sensa\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o h\u00e1 saliva suficiente na boca. Todo mundo tem boca seca de vez em quando. Se estiverem nervosos, chateados, sob estresse, ou tomando certos medicamentos. Mas se voc\u00ea tem boca seca o tempo todo ou a maior parte do tempo, consulte um dentista ou m\u00e9dico. Muitos idosos t\u00eam boca seca, mas n\u00e3o \u00e9 uma parte normal do envelhecimento. (Veja o v\u00eddeo para aprender mais sobre boca seca. Para ampliar o v\u00eddeo, clique nos par\u00eanteses no canto inferior direito. Para reduzir o v\u00eddeo, pressione o bot\u00e3o Escape (Esc) no seu teclado.) Por que Saliva \u00e9 importante Saliva faz mais do que manter sua boca molhada. Protege os dentes da caries, ajuda a curar \u00falceras na boca, e evita infec\u00e7\u00f5es controlando bact\u00e9rias, v\u00edrus e fungos na boca. Saliva ajuda a digerir comida e nos ajuda a mastigar e engolir. Saliva tamb\u00e9m est\u00e1 envolvida na percep\u00e7\u00e3o do gosto. Cada uma dessas fun\u00e7\u00f5es da saliva \u00e9 prejudicada quando uma pessoa tem boca seca. Como a boca seca se sente A boca seca pode ser desconfort\u00e1vel. Algumas pessoas notam uma sensa\u00e7\u00e3o pegajosa e seca na boca. Outros notam uma sensa\u00e7\u00e3o de queimadura ou dificuldade enquanto comem. A garganta tamb\u00e9m pode secar, tornando a degluti\u00e7\u00e3o dif\u00edcil e sufocante comum. Al\u00e9m disso, pessoas com boca seca podem ter dores na boca, l\u00e1bios quebrados, e uma l\u00edngua seca e \u00e1spera."
    },
    {
        "qid":"0000018-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa a boca seca?",
        "answer":"As pessoas ficam com a boca seca quando as gl\u00e2ndulas na boca que fazem a saliva n\u00e3o funcionam corretamente. Por causa disso, pode n\u00e3o haver saliva suficiente para manter sua boca saud\u00e1vel. H\u00e1 v\u00e1rias raz\u00f5es por que essas gl\u00e2ndulas, chamadas gl\u00e2ndulas salivares, podem n\u00e3o funcionar corretamente. Medicamentos e boca seca Mais de 400 medicamentos, incluindo alguns medicamentos de venda livre, podem fazer com que as gl\u00e2ndulas salivares produzam menos saliva, ou alterar a composi\u00e7\u00e3o da saliva para que ela n\u00e3o possa desempenhar as fun\u00e7\u00f5es que deve. Como exemplo, medicamentos para incontin\u00eancia urin\u00e1ria, alergias, press\u00e3o arterial alta e depress\u00e3o muitas vezes causam boca seca. Doen\u00e7as que podem causar boca seca Algumas doen\u00e7as podem afetar as gl\u00e2ndulas salivares. A boca seca pode ocorrer em pacientes com diabetes. A boca seca tamb\u00e9m \u00e9 o sintoma distintivo da doen\u00e7a autoimune bastante comum s\u00edndrome de Sjgren. A s\u00edndrome de Sjgren pode ocorrer por si s\u00f3 ou com outra doen\u00e7a autoimune como artrite reumat\u00f3ide ou lupus. Gl\u00e2ndulas salivares e lacrimais s\u00e3o os principais alvos da s\u00edndrome e o resultado \u00e9 uma diminui\u00e7\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o de saliva e l\u00e1grimas. O dist\u00farbio pode ocorrer em qualquer idade, mas a pessoa m\u00e9dia com o dist\u00farbio na Cl\u00ednica de S\u00edndrome de Sjgren do Instituto Nacional de Pesquisa Odontol\u00f3gica e Craniofacial (NIDCR) est\u00e1 em seus 50 anos. Mulheres com o dist\u00farbio superam os homens de 9 a 1. Tratamentos de c\u00e2ncer e boca seca Alguns tratamentos de c\u00e2ncer podem afetar as gl\u00e2ndulas salivares. A radioterapia de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o pode fazer com que as gl\u00e2ndulas produzam pouca ou nenhuma saliva. A quimioterapia pode fazer com que as gl\u00e2ndulas salivares produzam saliva mais espessa, o que faz a boca sentir-se seca e pegajosa. Uma les\u00e3o na cabe\u00e7a ou pesco\u00e7o pode danificar os nervos que dizem \u00e0s gl\u00e2ndulas salivares para fazer saliva."
    },
    {
        "qid":"0000018-3",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a boca seca?",
        "answer":"Tratamento da boca seca Tratamento da boca seca depender\u00e1 do que est\u00e1 causando o problema. Se acha que tem boca seca, consulte seu dentista ou m\u00e9dico. Ele ou ela pode ajudar a determinar o que est\u00e1 causando sua boca seca. Se sua boca seca \u00e9 causada pelo medicamento, seu m\u00e9dico pode mudar seu medicamento ou ajustar a dose. Se suas gl\u00e2ndulas salivares n\u00e3o est\u00e3o funcionando bem, mas ainda podem produzir alguma saliva, seu dentista ou m\u00e9dico pode dar-lhe um rem\u00e9dio que ajude as gl\u00e2ndulas a funcionar melhor. Seu dentista ou m\u00e9dico tamb\u00e9m pode sugerir que use saliva artificial para manter a boca molhada. Beba \u00e1gua ou bebidas sem a\u00e7\u00facar muitas vezes. Isso facilitar\u00e1 a mastiga\u00e7\u00e3o e engolir quando comer. Mastigue chiclete sem a\u00e7\u00facar ou chupe doces duros sem a\u00e7\u00facar para estimular o fluxo de saliva. Use um humidificador \u00e0 noite para promover a umidade no ar enquanto dorme. Beba \u00e1gua ou bebidas sem a\u00e7\u00facar muitas vezes. Isso facilitar\u00e1 a mastiga\u00e7\u00e3o e engolir quando comer. Mastigue chiclete sem a\u00e7\u00facar ou chupe doces duros sem a\u00e7\u00facar para estimular o fluxo de saliva. Use um humidificador \u00e0 noite para promover a umidade no ar enquanto voc\u00ea dorme. Donts - N\u00e3o consome bebidas com cafe\u00edna como caf\u00e9, ch\u00e1 e alguns refrigerantes. A cafe\u00edna pode secar a boca. - N\u00e3o use tabaco ou \u00e1lcool. Eles secam a boca. N\u00e3o consome bebidas com cafe\u00edna, como caf\u00e9, ch\u00e1 e alguns refrigerantes. A cafe\u00edna pode secar a boca. N\u00e3o use tabaco ou \u00e1lcool. Eles secam a boca. Pesquisa de Terapia G\u00eanica para Disfun\u00e7\u00e3o de Gl\u00e2ndulas Salivas Cientistas do Instituto Nacional de Pesquisas Dent\u00e1rias e Craniofaciais dos NIHs (NIDCR) est\u00e3o explorando o potencial uso de terapia g\u00eanica para tratar a disfun\u00e7\u00e3o da gl\u00e2ndula salivar. A ideia \u00e9 transferir genes adicionais ou substitutivos para as gl\u00e2ndulas salivares de pessoas com s\u00edndrome de Sjgren e pacientes com c\u00e2ncer cujas gl\u00e2ndulas salivares foram danificadas durante o tratamento de radia\u00e7\u00e3o. A esperan\u00e7a \u00e9 que esses genes aumentem a produ\u00e7\u00e3o de saliva e eliminem a sensa\u00e7\u00e3o ressecada cr\u00f4nica que incomoda as pessoas com condi\u00e7\u00f5es de boca seca. A NIDCR concluiu recentemente um estudo cl\u00ednico, um estudo em humanos, sobre terapia g\u00eanica para gl\u00e2ndulas salivares danificadas por radia\u00e7\u00e3o. O estudo mostrou que a terapia g\u00eanica pode ser realizada com seguran\u00e7a em gl\u00e2ndulas salivares e que tem potencial para ajudar sobreviventes de c\u00e2ncer de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o com boca seca. Leia o comunicado do NIDCRs para saber mais sobre os achados dos estudos. Com base nos resultados promissores deste ensaio, ensaios cl\u00ednicos similares est\u00e3o planejados em um futuro pr\u00f3ximo. Pesquisa sobre S\u00edndrome de Sjgrens e Outras Doen\u00e7as Afetando Gl\u00e2ndulas Salivas NIDCR tamb\u00e9m est\u00e1 conduzindo ensaios cl\u00ednicos para estudar novas abordagens para melhorar o fluxo salivar em pacientes com s\u00edndrome de Sjogrens. Tais estudos incluem testar a efetividade de um anticorpo monoclonal, bem como um corticosteroide para ver se algum destes tratamentos ajuda a melhorar o fluxo salivar. Outros estudos est\u00e3o focados em aprender como doen\u00e7as como diabetes, doen\u00e7as auto-inflamat\u00f3rias e doen\u00e7as granulomatosas causam disfun\u00e7\u00e3o da gl\u00e2ndula salivar. Esses estudos poderiam um dia levar a melhores formas de prevenir e tratar as condi\u00e7\u00f5es das gl\u00e2ndulas salivares. Para ficar ao corrente de quaisquer novos estudos sobre terapia g\u00eanica e fun\u00e7\u00e3o da gl\u00e2ndula salivar, visite ClinicalTrials.gov. ClinicalTrials.gov lista todos os ensaios cl\u00ednicos federais e muitos de financiamento privado nos EUA e em todo o mundo; o site \u00e9 atualizado freq\u00fcentemente."
    },
    {
        "qid":"0000018-6",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a boca seca?",
        "answer":"A boca seca \u00e9 a condi\u00e7\u00e3o de n\u00e3o ter saliva suficiente, ou cuspir, para manter a boca molhada. Todo mundo tem boca seca de vez em quando, se est\u00e3o nervosos, chateados ou sob estresse. Mas se voc\u00ea tem boca seca o tempo todo ou a maior parte do tempo, pode ser desconfort\u00e1vel e levar a s\u00e9rios problemas de sa\u00fade. Embora muitos idosos tenham boca seca, n\u00e3o \u00e9 uma parte normal do envelhecimento. (Veja o v\u00eddeo para aprender mais sobre boca seca. Para ampliar o v\u00eddeo, clique nos par\u00eanteses no canto inferior direito. Para reduzir o v\u00eddeo, pressione o bot\u00e3o Escape (Esc) no seu teclado.)"
    },
    {
        "qid":"0000018-7",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a boca seca?",
        "answer":"Saliva faz mais do que molhar a boca. Ajuda a digerir alimentos, protege os dentes da caries, ajuda a curar \u00falceras na boca, e evita infec\u00e7\u00f5es controlando bact\u00e9rias, v\u00edrus e fungos na boca. Saliva tamb\u00e9m \u00e9 o que nos ajuda a mastigar e engolir. Cada uma dessas fun\u00e7\u00f5es da saliva \u00e9 prejudicada quando uma pessoa tem boca seca."
    },
    {
        "qid":"0000018-8",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa a boca seca?",
        "answer":"A boca seca pode causar v\u00e1rios problemas, incluindo dificuldade em provar, mastigar, engolir e falar. A degluti\u00e7\u00e3o pode ser especialmente dif\u00edcil para aqueles com pouca saliva. Por exemplo, pessoas com boca seca podem ser incapazes de engolir comida seca a menos que tamb\u00e9m bebam l\u00edquidos com comida. Eles tamb\u00e9m precisam tomar pequenas mordidas de comida e estar muito conscientes de mastigar e engolir para que eles n\u00e3o se sufoquem. A boca seca tamb\u00e9m pode aumentar a chance de desenvolver decad\u00eancia dent\u00e1ria, bem como infec\u00e7\u00f5es f\u00fangicas orais, como o thrush, que causa manchas brancas dolorosas na boca."
    },
    {
        "qid":"0000018-9",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da boca seca?",
        "answer":"A boca seca pode ser desconfort\u00e1vel. Algumas pessoas notam uma sensa\u00e7\u00e3o pegajosa e seca na boca. Outros notam uma sensa\u00e7\u00e3o de queimadura ou dificuldade enquanto comem. A garganta tamb\u00e9m pode secar, e engolir sem l\u00edquidos extras pode ser dif\u00edcil. Al\u00e9m disso, pessoas com boca seca podem desenvolver dores na boca, l\u00e1bios quebrados, e uma l\u00edngua seca e \u00e1spera."
    },
    {
        "qid":"0000018-10",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa a boca seca?",
        "answer":"Sim. Mais de 400 medicamentos, incluindo alguns medicamentos de venda livre, podem fazer com que as gl\u00e2ndulas salivares produzam menos saliva, ou alterar a composi\u00e7\u00e3o da saliva para que n\u00e3o possa cumprir as fun\u00e7\u00f5es que deve. Como exemplo, medicamentos para incontin\u00eancia urin\u00e1ria, alergias, press\u00e3o arterial alta e depress\u00e3o muitas vezes causam boca seca."
    },
    {
        "qid":"0000018-11",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a boca seca?",
        "answer":"Alguns tratamentos de c\u00e2ncer podem afetar as gl\u00e2ndulas salivares. A radioterapia de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o pode fazer com que as gl\u00e2ndulas produzam pouca ou nenhuma saliva. A quimioterapia pode fazer com que as gl\u00e2ndulas salivares produzam saliva mais espessa, o que faz a boca sentir-se seca e pegajosa."
    },
    {
        "qid":"0000018-12",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa a boca seca?",
        "answer":"Algumas doen\u00e7as afetam as gl\u00e2ndulas salivares. S\u00edndrome de Sjgren e diabetes podem causar boca seca. Uma les\u00e3o na cabe\u00e7a ou pesco\u00e7o pode danificar os nervos que dizem \u00e0s gl\u00e2ndulas salivares para fazer saliva."
    },
    {
        "qid":"0000018-13",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a boca seca?",
        "answer":"Cl\u00ednica de S\u00edndrome de Sjgren Instituto Nacional de Pesquisa Odontol\u00f3gica e Craniofacial Edif\u00edcio 10, Sala 1N113 10 Central Drive MSC 1190 Bethesda, MD 20892-1190 301-435-8528 http://www.nidcr.nih.gov/Research/NIDCRLaboratories/MolecularPhysiology/SjogrensSyndrome/default.htm"
    },
    {
        "qid":"0000018-14",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a boca seca?",
        "answer":"Para informa\u00e7\u00f5es sobre o ensaio cl\u00ednico sobre este tema, visite: http://www.clinicaltrials.gov/ct/show/NCT00372320?order=1. Se quiser ler uma entrevista com o Dr. Bruce Baum, o investigador principal do estudo, clique em: http://www.nidcr.nih.gov/Research/Results/InterviewsOHR/TIS032007.htm."
    },
    {
        "qid":"0000018-15",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a boca seca?",
        "answer":"O tratamento de boca seca depender\u00e1 do que est\u00e1 causando o problema. Se acha que tem boca seca, consulte seu dentista ou m\u00e9dico. Ele ou ela pode ajudar a determinar o que est\u00e1 causando sua boca seca. Se sua boca seca \u00e9 causada pelo medicamento, seu m\u00e9dico pode mudar seu medicamento ou ajustar a dose. Se suas gl\u00e2ndulas salivares n\u00e3o est\u00e3o funcionando bem, mas ainda podem produzir alguma saliva, seu dentista ou m\u00e9dico pode dar-lhe um medicamento especial que ajuda as gl\u00e2ndulas a funcionar melhor. Ele ou ela pode sugerir que voc\u00ea use saliva artificial para manter sua boca molhada. (Veja o v\u00eddeo para aprender como a boca seca \u00e9 tratada. Para ampliar o v\u00eddeo, clique nos par\u00eanteses no canto inferior direito. Para reduzir o v\u00eddeo, pressione o bot\u00e3o Escape (Esc) no seu teclado.)"
    },
    {
        "qid":"0000018-17",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a boca seca?",
        "answer":"Voc\u00ea deve evitar alimentos pegajosos e a\u00e7ucarados. Se voc\u00ea os comer, escove imediatamente depois. Al\u00e9m disso, esteja ciente de que alimentos picantes e salgados podem causar dor na boca seca. Voc\u00ea tamb\u00e9m deve evitar bebidas com cafe\u00edna e \u00e1lcool. Eles podem secar a boca."
    },
    {
        "qid":"0000018-24",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a boca seca?",
        "answer":"Instituto Nacional de Pesquisa Odontol\u00f3gica e Craniofacial 1 NOHIC Way Bethesda, MD 20892-3500 (301) 402-7364 http://www.nidcr.nih.gov"
    }
]